%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%---------- Segundo Capitulo ----------
\chapter{Fundamentação Teórica}
\section{Revisão Bibliográfica}
Existem alguns artigos descrevendo desafios de conseguir quebrar um monólito em microsserviços, descrevendo suas dificuldades e cuidados a serem tomados. No Google Next '18 foi apresentado como que a Google Britânica trata sobre o assunto, apresentando possíveis soluções utilizando seus produtos, mas nenhum define um modelo a ser seguido e nem mostra um cenário real dessa refatoração.

\section{Arquitetura Monolítica}

\section{Arquitetura Baseada em Microsserviços}
O termo \textbf{microsserviços} foi discutido pela primeira vez em uma conferência de arquitetos de software em 2011 para demonstrar um estilo de arquitetura de sistemas. A filosofia por de trás desse conceito é "fazer somente uma coisa e fazer bem feito", que basicamente é focar os serviços em realizar uma única função.

Essa arquitetura é utilizada com objetivo de construir um conjunto de pequenos serviços, cada um auto suficiente, tendo sua própria e única funcionalidade. Cada serviço construído possui sua regra de negócio específico, e são independentes um do outro.

\chapter{Metódos e Materiais}
\section{Ferramentas}
Será realizado um estudo de caso com objetivo de formalizar um modelo com as melhores soluções se atingir a glória da refatoração de um sistema legado em uma arquitetura baseada em microsserviços. Será utilizada como fontes artigos e conteúdos diversos existentes para formalização do modelo e, por fim, será conduzido um experimento utilizando um software legado real de mercado como modelo de testes.

\section{Desenvolvimento}
O desenvolvimento consistirá em utilizar um software monólito real, feito em JAVA voltada ao cenário WEB, e conseguir refatorar esse software em uma arquitetura de microsserviços. Por fim, será definido o modelo rafatoração, independente da linguagem, baseado na experiência real.
