%---------- Primeiro Capitulo ----------
\chapter{Introdução}

Grande parte das solu\c{c}\~oes desenvolvidas por organizações se transformam em sistemas monolíticos, e quando isso ocorre a manutenção se torna problemática, por conta do seu tamanho enorme e regras de negócios complexas. A solução para este problema é refatorar o sistema em uma arquitetura baseada em microsserviços, porém, essa é uma jornada bem complicada. 

As empresas que optam por essa solução estão buscando tornar a aplicação escalável e facilitar possíveis mudanças. Com a solução desfragmentada em microsserviços tornará possível equipes trabalharem de forma paralela em partes diferentes do sistema, sem ter dependência um do outro. De forma geral, a empresa busca diminuir seu custo de manutenção e aumentar a escalabilidade.

Mas quando decidido seguir essa jornada é encontrado diversos desafios de arquiteturais para conseguir decompor o monólito em um ecossistema de microsserviços. De acordo com uma pesquisa de 2015 de desenvolvimento da NGINX, 68\% estão usando ou estudando a possiblidade de utilizar microsserviços. Em 2 anos esse número cresceu para 80\%, em uma pesquisa feita pela LeanIX. A arquitetura de microsserviços já se tornou um assunto recorrente no dia a dia de desenvolvimento, e com isso essas organizações tentam implementar não somente em seus novos projetos mas também em suas soluções "legados"/monólitos. 
\section{Proposta}

A proposta desse trabalho\cite{abnTeX2009} é apresentar um modelo de refatoração de um sistema monólito para uma arquitetura baseada em microsserviços, detalhando todos processos necessários e possíveis caminhos a se tomar quando estiver enfrentando essa jornada. Para que possa servir como referência para desenvolvedores e engenheiros terem um contexto de como deve ser feito para minimizar ao máximo possíveis problemas durante essa fase de refatoração.

\section{Objetivos}

\subsection{Objetivo Geral}

O objetivo desse trabalho é definir um modelo de refatoração de sistemas legados para uma arquitetura de microsserviços.

\subsection{Objetivos Espec\'ificos}
Os objetivos específicos consistem em:
\begin{itemize}
	\item Pegar como base um sistema legado
	\item Refatorar ele passo a passo e documentar os desafios encontrados.
	\item Comparar o modelo executado com diferentes métodos de refatoração existentes.
\end{itemize} 